[toc]
# <center> Caché代码规范 </center>

<center>

版本 | 内容| 日期| 作者
 :-: | :-: | :-:| :-:
V1.0|创建Caché代码规范|2020-03-20|姚鑫，云海宝
V1.1|修改注释空行规范|2020-04-17|姚鑫
V1.2|修改布尔类型方法|2020-05-17|姚鑫
V1.3|增加表结构索引，字段注释|2020-08-25|云海宝
</center>

# 目的
- 为药房药产品组内部使用。
- 解决团队内耗，解决争论，统一代码风格。

# 变量

1. 代码中的命名均不能 $、`%`、`#`等特殊符号开始或结束，因为`$`、`%`、`#`等是系统方法、变量，禁止混淆。

反例：
```
$name
_name
%name
```
正例：
```
name
```
2. 严禁代码中使用拼音与英文混合方式命名，更不允许直接使用中文。

反例：
```
Dazhe 
getPYname
[打折]
```
正例：
```
discount
getDispName
```
3. 参数名、成员变量、局部变量都统一使用`lowerCamelCase`风格。

反例：
```
getname(LocID)
Params
```
正例：
```
GetName(locID)
params
```

4. 常量命名全部大写。力求完整语义表达清楚，不要嫌长。

反例：
```
MaxCount = 10
```
正例：
```
MAXCOUNT = 10
```


5. 杜绝不规范缩写，避免词不达意。

反例：
```
PIVA
com
condi
```
正例：
```
PIVAS
complete
condition
```

6. 长度为7个以内单词不需要缩写，当变量长度过长时需考虑缩写，且缩写应为常用正规缩写，避免无意义缩写。

反例：
```
st
nb
```
正例：
```
start
number
num
```

7. 避免无意义变量。

反例：
```
s a="1"
s b="2"
s c=a*b
```
正例：
```
s fitstNum = "1"
s secondNum = "2"
s sum = firstNum * secondNum
```
8. 临时`global`、进程`global`命名严格使用`^TMP`、`^||TMP`，且携带`pid`。格式为`领域名+ 类名+方法+pid+标识`。

反例：
```
s ^||PHA("DHCST",pid,"Login")
```
正例：
```
s ^||TMP("PHA",PHA.OP.MOB.Base","Login",pid)
```
9. 布尔变量不要用`is`开头，因为其他框架引用的话会解析错误。例如`Java`的`Getter`的方法也叫`isDisp()`。

反例：
```
isDisp
```
正例：
```
dispFlag
```

10. 所有表的`ID`，都用表的前缀。

反例：
- `INC_Itm`：`inc`
- `DHC_PHARWIN`：`phar`
- `DHC_PHBox`：`boxID`

正例：

- `INC_Itm`：`inci`
- `DHC_PHARWIN`：`pha`
- `DHC_PHBox`：``phb``

11. 所有引用`global`数据的变量，用表ID+data方式命名，多节点用`ID+节点+Data`方式。

反例：

```
s data=^INCI(inci)
s Data=^INCI(inci)
```
正例：
```
s inciData=^INCI(inci)
```

12. 方法中仅出现一次`dataStr`分割字符串分割索引均为`i`长度均为`len`，需要多次分割，或同一变量出现多次，参考《约定变量命名》和《约定变量命名字典》。

反例：

```
s prescNolen=$l(prescNoStr, ",")
f index = 1 : 1 : len q:ret'=0  d
.s prescNo = $p(prescNoStr, ",", index)
```
正例：
```
s len = $l(prescNoStr, ",")
f i = 1 : 1 : len q:ret'=0  d
.s prescNo = $p(prescNoStr, ",", i)
```
13. 创建的私有对象可以加`m`，例如有`Execute`类的初始化对象。

反例：

```
s execute = ##(PHA.Execute).%New()
```
正例：
```
s mExecute = ##(PHA.Execute).%New()
```

14. 不要将系统保留字或`SQL`保留字做为变量。

反例：
```
s SQLCODE="0"
s SQLTableName=“PHA.OP.Base”
```
正例：
```
s code="0"
s tableName=“PHA.OP.Base”
```

15. 对于调用其他方法获取返回值的变量，禁止使用`err`的名称，推荐`ret`。
- 目的是解决断错误返回值表示`q:ret'=0`

反例：

```
s errRet=##class(PHA.IN.XXX).Save()
s retErr=##class(PHA.IN.XXX).Save()
```

正例：

```
s ret=##class(PHA.IN.XXX).Save()
```

16. 禁止变量超过31个字符。（局部变量名称限制为31个字符。可以指定长度超过31个字符的名称，但仅使用前31个字符。）

示例：
```
/// d ##class(PHA.TEST.ObjectScript).TestVarThree()
ClassMethod TestVarThree()
{
	s abcdefghiklmnopqrstuvwxzy123456789 = "1"
	w abcdefghiklmnopqrstuvwxzy123456789,!
	
	s fitst = 1
	s fitstSum = fitst +abcdefghiklmnopqrstuvwxzy123456789
	w fitstSum,!
	s second = 2
	s abcdefghiklmnopqrstuvwxzy1234567891 = "2"
	w abcdefghiklmnopqrstuvwxzy1234567891,!
	
	s secondSum = second + abcdefghiklmnopqrstuvwxzy123456789
	w secondSum,!
	b
}
```

结果：
```
DHC-APP>d ##class(PHA.TEST.ObjectScript).TestVarThree()
1
2
2
4
 
 b }
 ^
<BREAK>zTestVarThree+11^PHA.TEST.ObjectScript.1
DHC-APP 2d1>w
 
<Private variables>
abcdefghiklmnopqrstuvwxzy123456=2
fitst=1
fitstSum=2
second=2
secondSum=4
```
# 方法

1. 类名、方法名使用`UpperCamelCase`风格。

反例：
```
PHA.oP.mob.base
getname()
```
正例：
```
PHA.OP.MOB.Base
GetName()
```


2. 返回布尔类型方法以`Is`开头,例如是否发药。`ture`为`$$$YES`,`false`为`$$$NO`,方法后面加上 `As %Boolean`.

反例：
```
GetDispFlag()
```
正例：
```
/// 判断明细是否只有一副药
/// w ##class(PHA.OP.MOB.Android).IsSingleHerb("I200713000010")
ClassMethod IsSingleHerb(prescNo) As %Boolean
{
	s pii = $o(^BS.PHA.IP.Interim("PrescNo", prescNo, ""))
	s itmCount = $o(^BS.PHA.IP.Interim(pii, "I", ""), -1) d
	q:itmCount=1 $$$YES	
	q $$$NO
}
```
调用：
```
if(..IsSingleHerb(prescNo)){
    // do something
}

```
```
q:..IsSingleHerb(prescNo)
```
```
q:'..IsSingleHerb(prescNo)
```

3. 推荐使用动宾结构，函数名应清晰反应函数的用途和功能。


反例：
```
ObtainName()
```
正例：
```
GetName()
```

4. 函数，方法名最长不超过 30 个字符。

反例：
```
DefineDrugDeliveryProcessEvent()
```
正例：
```
SetDispEvent()
```
5. 每个方法对应一个词 `retrieve` 、`fetch`、  `find`、 `query` 都有查询意思，`manager`、`handler`、`controller`都有管理之意。我们只规定一种。查询就`Query`，获取数据就`Get`。

反例：
```
ObtaionSomething()
RetrieveSomething()
```
正例：
```
GetSomething()
QuerySomething()
```

6. 一个方法尽量控制在50行（一屏）。如果过于庞大，就该重构。庞大的方法容易引起阅读疲劳，让人抓不住重点。代码逻辑要分主次，个性，共性。

反例：
```
ClassMethod Login(params)
{
    s info =""
	f  s info = $o(^PHA("info", info)) q:info="" d
	.s flag = $p(^PHA("info", info), "^", 1)
	.i flag = "Y" d
	.sql(insert .....)
}

```
正例：
```
ClassMethod Login(params)
{
    s info =""
	f  s info = $o(^PHA("info", info)) q:info="" d
	.s flag = $p(^PHA("info", info), "^", 1)
    .s ret = ..IsFlag(flag)
}
ClassMethod IsFlag(flag)
{
    i flag = "Y" d
    .s ..InsSomeThing()
}
ClassMethod InsSomeThing(flag)
{
    sql(insert .....)
}
```
7. 方法内传递参数过多。考虑用对象方式来重构。

反例：

```
ClassMethod Login(params)
{
    s startDate = $p(params, "^" ,1)
    s endDate = $p(params, "^" ,1)
    s locID = $p(params, "^" ,1)
    s userID = $p(params, "^" ,1)
    s groupID = $p(params, "^" ,1)
    s ret = ..DoSomeThing(startDate, endDate, locID, userID , groupID)
}
ClassMethod DoSomeThing(startDate, endDate, locID, userID , groupID)
{
    s status = $o(^PHA("Flag",flag,""))
    s other = $o(^PHA("userID",userID,""))
    s flag = $o(^PHA("flag","")
  
    s ret = ..DoSomeThingSub(startDate, endDate, locID, userID , groupID, flag , status, other)
}
ClassMethod DoSomeThing(startDate, endDate, locID, userID , groupID, flag , status, other)
{
    //to do
}
```
正例：
```
ClassMethod Login(params)
{
    s mLogin. = ##class(PHA.OP.MOB.Login).%New(startDate, endDate, locID, userID , groupID)
    d mLogin.Login()
}
Class PHA.OP.MOB.Login
{
    //各种属性
}
```
9. 禁止在循环里直接写`sql`语句即`&sql()`，应把`sql`单独提出成方法。
- 禁止在公共查询里写涉及存储`sql`方法。
- `Save`、`Query`单独建类，分别对应保存与查询的程序，查询程序中不应出现保存的方法。

反例：
```
ClassMethod Login(params)
{
    s info =""
	f  s info = $o(^PHA("info", info)) q:info="" d
	.s flag = $p(^PHA("info", info), "^", 1)
	.sql(insert .....)
}

```
正例：
```
ClassMethod Login(params)
{
    s info =""
	f  s info = $o(^PHA("info", info)) q:info="" d
	.s flag = $p(^PHA("info", info), "^", 1)
    .s ret = ..InsSomeThing(flag)
}
ClassMethod InsSomeThing(flag)
{
    sql(insert .....)
}
```

10. 非普通字符串的入参或返回值需要进行声明，以明确数据类型，如数组、对象、流、引用等。

反例：

```
/// Description: 入参为引用,返回为数组
classmethod Test(Param)
{
}
```

正例：

```
/// Description: 入参为引用,返回为数组
classmethod Test(ByRef param) As %ArrayOfDataTypes
{
}
```
11. 当遇错误信息时，返回值不能单纯的返回负数，如无例外，应返回`负数^错误信息的格式`，不能使用大于等于0的数值作为错误信息的标识

```
q "-1^代码重复"
```

# 类
1. 全部类以`PHA.XX`开头。

反例：
```
Class DHCST.XXX.XX
```
正例：
```
Class PHA.XXX.XX
```
2. 所有类里的方法，方法顺序按照常用顺序排序，最常用的最在上，依次。
3. 类默认均为`ProcedureBlock`，禁止`Not ProcedureBlock`，如需使用特殊字符@等，单独建类并定义`Not ProcedureBlock`。

反例：
```
Class PHA.COM.Status Extends %RegisteredObject  [not ProcedureBlock]
```
正例：
```
Class PHA.COM.Status Extends %RegisteredObject
```
# 表结构

1. 严格禁止私自修改表结构。
2. 新增表结构、扩展字段或增加索引，都应先进行表结构申请，填写《表结构扩展申请表》 ，而后发邮件给相关负责人。如果对于新增字段不确定是否需要增加，可联系利润中心或研发组进行确认。
3. 后续表结构应统一建立为`CacheStorage`。
4. 命名方式为`领域名+产品线+_功能`（例如：药库日志`PHAIN_Log`、门诊发药`PHAOP_Disp`）。
5. `Global`命名方式为`类型.领域名.产品线.功能`，类型分为如下三种：
   - `CT`：基础数据，如药品字典、科室等。
   - `CF`：配置数据，如住院药房科室配置、库存货位等。
   - `BS`：业务数据，如发药、入库等。

5. 字段的`Property`与`SqlFieldName`应保持一致。
6. 计数器位于数据`Global`的`0`节点。
7. 索引在数据Global最后后缀小写`i`。
8. 公共表`PHAIN`开头。
示例

```markdown
基础数据-药库类组
User.PHAINStkCatGrp
PHAIN_StkCatGrp
^CD.PHA.IN.StkCatGrp
^CD.PHA.IN.StkCatGrpi(“Code”,SCG_Code,SCG_RowID)
```

```markdown
业务数据-门诊发药
User.PHAOPDisp
PHAOP_Disp
^BS.PHA.OP.Disp
^BS.PHA.OP.Dispi("Date"…)
```
9. `CacheStorage`储存结构里 `Master Map` 。
   - 存储为类名后面加 `D`。
   - 索引存储类名后面加 `I`。
   - 流存储类名后面加 `S`。
10. 表结构字段统一不要添加任何注释统。详情查看对应表结构文档。

反例：

```
/// PHA_LastTime 最近操作时间
Property PHALastTime As %Library.Time [ SqlColumnNumber = 40, SqlFieldName = PHA_LastTime ];
```

正例：

```
Property PHALastTime As %Library.Time [ SqlColumnNumber = 40, SqlFieldName = PHA_LastTime ];
```
11. 字段为String一定要加上Collation属性，单号为
# 锁

1. 锁命令应大写全称`LOCK`
2. **特别禁止**直接锁表结构的`Global`
3. 加解锁必须加`+`、`-`严格控制，否则导致解锁进程内所有锁。

3. 加锁必须写超时的退出，避免未判断导致异常问题发生，严重时会产生数据错误。
4. 锁名按`PHA+产品线命名`，第一个节点为`标识`，第二节点为`唯一的ID`，标识为表名时如果有`DHC`、`PHAIP`、`PHAIN`等前缀需去掉，使用表名的后缀，并且全部大写，除表名外的标识需统一规范，可组内申请。

- 表名锁：`^PHA+产品线(表名,ID)`

反例：

```
LOCK +^PHAOP("OutPhDisp", phd)
LOCK ^PHAIP("PHACOLLECTED", pha)
LOCK +^PHAOP("PHDISPEN"_phd):5 e q err
LOCK +^INCI
```

正例：

```
LOCK +^PHAOP("PHDISPEN", phd):5 e q err
LOCK +^PHAIP("PHACOLLECTED", pha):5 e q err

LOCK -^PHAOP("PHDISPEN", phd)
LOCK -^PHAIP("PHACOLLECTED", pha)
```

- 功能锁：`^PHA+产品线(规范代码,唯一标识)`（如锁处方号、物流箱号等）

反例：

```
LOCK +^DHCSTLOCK(lockName)
LOCK +^TMPOP(lockName)
l +^IP(lockName)
l +^INCI
l ^TMPOP(lockName)
```

正例：

```
LOCK +^PHAOP("BOXNO" + boxNo):5 e q err
LOCK +^PHAIP("PRESCNO" + prescNo):5 e q err
```
# 事务

1. 严格禁止开放性事务，事务`ts`、`tc`、`tro`的位置应保持近距离，避免位置过远。
2. 严格禁止**跨方法**提交事务。
3. 为明确显示事务，事务命令需要**简写并且小写**。

反例：

```
ClassMethod SaveSomething()
{
	TSTART
	...
	TCOMMIT
}
```

正例：

```
ClassMethod SaveSomething()
{
	ts
	...
	tc
}
```

4. 因事务的原理，不宜嵌套，且同一个方法内不应该出现事务嵌套的现象。
5. 事务应在保存程序的最外层，单一的数据不保存不需要事务。
6. `ts`,`tc` 首尾添加`空行`，或者`注释`.。

反例：

```
ClassMethod Save()
{
	TSTART
	s ret=..SaveMain()
	...
	s retItm=..SaveDetail()
	...
	TCOMMIT	
}

ClassMethod SaveMain()
{
	TSTART
	...
	TCOMMIT
}

ClassMethod SaveDetail()
{
	TSTART
	...
	TCOMMIT
}
```

正例：

```
ClassMethod Save()
{
	ts
	s ret=..SaveMain()
	i ret<0 tro q
	...
	s ret=..SaveDetail()
	i ret<0 tro q
	...
	tc	
}

ClassMethod SaveMain()
{
	...
}

ClassMethod SaveDetail()
{
	...
}

```

# 陷阱

1. **严格禁止**陷阱内部报错导致死进程。
2. 陷阱名称统一为 `Err+方法名`，除公共陷阱`DHCSTERROR.mac`外，其他陷阱都应在对应方法中。

反例：

```
ClassMethod SaveSomething()
{
	s $zt="SaveSomething"
	...
SaveSomething
	...
}
```

正例：

```
ClassMethod SaveSomething()
{
	s $zt="ErrSaveSomething"
	...
ErrSaveSomething
	...
}
```



# 格式

1. 方法大括号一律换行显示。

反例：
```
SetDispEvent(){
    
}
```
正例：
```
SetDispEvent()
{
    
}
```
2. 以下符号添加空格，美观代码，`=`、 `+`、 `-`、 `*`、 `/`、 `_`、 `:` 左右加空格，`,`之后加空格 。

反例：
```
GetName(hour,number,year)
{
    s name=“yaoxin”
    s day=hour*number
    s sub=$o(^PHA("DATE",day,hour,""))
}
```
正例：
```
GetName(hour, number, year)
{
    s name = “yaoxin”
    s day = hour * number
    s sub = $o(^PHA("DATE", day, hour, ""))
}
```

4. 方法内命令行均采用一个制表符tab缩进，宽度为四个空格宽度。**注意**是一个`tab`键，而不是按四次空格，可在studio设置（默认为4）

反例：
```
GetName(hour,number)
{   
 s name=“yaoxin”
 s day=hour*number
 s sub=$o(^PHA("DATE",day,hour,""))
}
```
正例：
```
GetName(hour, number)
{
    s name = “yaoxin”
    s day = hour * number
    s sub = $o(^PHA("DATE", day, hour, ""))
}
```

5. `SQL`语句一行5个字段。并且换行后3个tab键为准。逗号在每行行末，不要带入下行开始。因为一行字符书不超过120个，即一屏。

反例：
```
ClassMethod InsBox(str As %String) As %Library.String
{
	&SQL(Insert Into DHC_PHBox (
			PHB_No, PHB_Num, PHB_Status, PHB_FLoc_Dr,PHB_TLoc_Dr,PHB_UserCreate_Dr,PHB_DateCreate, PHB_TimeCreate, PHB_PrintFlag, PHB_Remark) 
		values(
			:boxNo, 1, :status, :fromLocID, :toLocID,:userID, :date, :time, "Y", :remark))
	q SQLCODE
}
```
正例：
```
ClassMethod InsBox(str As %String) As %Library.String
{
	&SQL(Insert Into DHC_PHBox (
			PHB_No, PHB_Num, PHB_Status, PHB_FLoc_Dr, PHB_TLoc_Dr,
			PHB_UserCreate_Dr, PHB_DateCreate, PHB_TimeCreate, PHB_PrintFlag, PHB_Remark) 
		values(
			:boxNo, 1, :status, :fromLocID, :toLocID,
			:userID, :date, :time, "Y", :remark))
	q SQLCODE
}
```

6. 单行字符串拼写最多5个字段。因为一行字符书不超过120个，即一屏。

反例：
```
ClassMethod GetString(str As %String) As %Library.String
{
	s str = first _ second _third _ fourth _ fifth _six
}
```
正例：
```
ClassMethod InsBox(str As %String) As %Library.String
{
    s str = first _ second _third _ fourth _ fifth 
    s str = str _ six
}
```

7. 禁止用同一变量后加数字累加。

反例：
```
ClassMethod GetString(str As %String) As %Library.String
{
    s str1 = first _ second _ third _ fourth _ fifth 
    s str2 = six
    s str = str1 _ str2
}
```
正例：
```
ClassMethod InsBox(str As %String) As %Library.String
{
   s str = first _ second _ third _ fourth _ fifth 
   s str = str _ six
}
```
8. 获取多返回值用数组`%ArrayOfDataTypes`。

反例：
```
ClassMethod GetPatLocDesc(prescNo)
{
    s str = wardID _ wardLocDR _ patLocDesc 
	q str
}
```
正例：
```
ClassMethod GetPatLocDesc(prescNo)
{
    s array=##class(%ArrayOfDataTypes).%New()
	d array.SetAt(wardID,"wardID")
	d array.SetAt(wardLocDR,"wardLocDR")
	d array.SetAt(patLocDesc,"patLocDesc")
	q array
}
```
9. 禁止系统命名混搭方法中出现`s`和 `set` 统一用命名缩写方式。

反例：
```
ClassMethod GetPatLocDesc(prescNo)
{
    s str = “wardID”
    set patLocDesc = “病区”
    do ..GetName()
	q str
}
```
正例：
```
ClassMethod GetPatLocDesc(prescNo)
{
    s str = “wardID”
    s patLocDesc = “病区”
    d ..GetName()
	q str
}
```

10. 禁止命令出现大小写，统一小写。

反例：
```
ClassMethod GetName(userID)
{
    s name=“yaoxin”
    S age=30
}
```
正例：
```
ClassMethod GetName(userID)
{
    s name = “yaoxin”
    s age = 30
}
```
11. 尽量使用对仗词。
```
add/remove
open/close
get/set
start/end
insert/delete
show/hide
lock/unlock
first/last
next/previous
old/new
```
12. 禁止`{}`和`.`同时出现,推荐用使用块级语法，抛弃使用点语法。

反例：
```
ClassMethod GetName(userID)
{
    i flag="yx" d
    .i other = "other"{
        s name = “other” 
    }
    .s name = "yx"
}
```
正例：
```
ClassMethod GetName(userID)
{
    i flag="yx" {
        i other = "other" {
            s name = “other” 
        }
        s name = "yx"
    }
}
```

13. 如果`if`语句只有一行，建议使用三元运算符。所有`if`语句都要换行写加`d`写，即使只有一行

反例：
```
i name="yx" s age=30
e s age=0
```
正例：1
```
i name = "yx" d
.s age = 30
e  d
.s age =0
```
正例：2
```
s age = $s(name = "yx" : age = "30", 1 : "")
```
14. `if` 嵌套不宜过多，建议不超过3层。

反例：
```
i name = "yx" d
.s state = 30
.i gender = "男" d
..s state = 20
..i age = "年轻人"
...s state = 10
e  d
.s state =0
```
正例：[用策略模式或状态模式封装](https://www.processon.com/view/5dd7deebe4b0d8a683f3e4aa#map)。

15. 多级`if else` 考虑用`@case`替换。

反例：
```
i day =1 d
.s desc = "Monday"
e  i day =2 d
.s desc = "Tuesday"
e  i day =3 d
.s desc = "Wednesday"
```
正例：
```
$CASE(day,
	1:"Monday",
	2:"Tuesday",
	3:"Wednesday",
	4:"Thursday",
	5:"Friday",
	6:"Saturday",
	7:"Sunday",
	:"entry error"
)
```
16. 与或逻辑运算统一使用`&&`、`||`，禁止使用其他`&`、`!`、`,`。

反例：
```
s firstName = "Yao"
s lastNmae = "Xin"
i firstName = "Yao",lastNmae = "Xin" d
.w "true",!
e  d
.w "false",!
```
正例：
```
s firstName = "Yao"
s lastNmae = "Xin"
i (firstName = "Yao")&&(lastNmae = "Xin") d
.w "true",!
e  d
.w "false",!
```
# 空行

1. 方法与方法之间进行空行隔断。(1个空行)

反例：
```
Method GetName()
{
	...
}
Method GetAge()
{
	...
}
```
正例：
```

Method GetName()
{
	...
}

Method GetAge()
{
	...
}

```

2. 空行用来分割功能相似，逻辑内容，意思相近的代码片段，使程序布局更加清晰。

反例：
```
ClassMethod Execute(params)
{
	s $zt="ErrExecute"
	s prescNo = $p(params, ..#Del, 1)
	s exeCode = $p(params, ..#Del, 2)	
	s userID = $p(params, ..#Del, 3)
	s locID = $p(params, ..#Del, 4)
	TSTART
	s mExecute = ##class(PHA.DEC.MOB.Execute).%New(prescNo, exeCode, userID, locID)
	s ret = mExecute.Execute()
	i ret'=0 TROLLBACK
	q:ret'=0 ..RetFail(ret)
	TCOMMIT
	s rows = ..GetPrescDetail(prescNo)
	s objectJson = ..GetPrescData(prescNo)
	s objectJson.rows = rows
	q ..RetObject(objectJson)
ErrExecute
	q ..RetFail($ze)
}
```
正例：
```
ClassMethod Execute(params)
{
	s $zt="ErrExecute"
	
	s prescNo = $p(params, ..#Del, 1)
	s exeCode = $p(params, ..#Del, 2)	
	s userID = $p(params, ..#Del, 3)
	s locID = $p(params, ..#Del, 4)
	
	TSTART
	s mExecute = ##class(PHA.DEC.MOB.Execute).%New(prescNo, exeCode, userID, locID)
	s ret = mExecute.Execute()
	i ret'=0 TROLLBACK
	q:ret'=0 ..RetFail(ret)
	TCOMMIT
	
	s rows = ..GetPrescDetail(prescNo)
	s objectJson = ..GetPrescData(prescNo)
	s objectJson.rows = rows
	
	q ..RetObject(objectJson)
	
ErrExecute
	q ..RetFail($ze)
}

```
3. 基于第2点，空行之前添加行注释也要空行，并且行注释`/* 规则 */`。
注意：`*`号后有一个空格。

反例：
```
ClassMethod Execute(params)
{
	s $zt="ErrExecute"
	s prescNo = $p(params, ..#Del, 1)
	s exeCode = $p(params, ..#Del, 2)	
	s userID = $p(params, ..#Del, 3)
	s locID = $p(params, ..#Del, 4)
	TSTART
	s mExecute = ##class(PHA.DEC.MOB.Execute).%New(prescNo, exeCode, userID, locID)
	s ret = mExecute.Execute()
	i ret'=0 TROLLBACK
	q:ret'=0 ..RetFail(ret)
	TCOMMIT
	s rows = ..GetPrescDetail(prescNo)
	s objectJson = ..GetPrescData(prescNo)
	s objectJson.rows = rows
	q ..RetObject(objectJson)
ErrExecute
	q ..RetFail($ze)
}
```
正例：
```
ClassMethod Execute(params)
{
	s $zt="ErrExecute"
	
	/* 获取入参 */
	s prescNo = $p(params, ..#Del, 1)
	s exeCode = $p(params, ..#Del, 2)	
	s userID = $p(params, ..#Del, 3)
	s locID = $p(params, ..#Del, 4)
	
	/* 执行方法 */
	TSTART
	s mExecute = ##class(PHA.DEC.MOB.Execute).%New(prescNo, exeCode, userID, locID)
	s ret = mExecute.Execute()
	i ret'=0 TROLLBACK
	q:ret'=0 ..RetFail(ret)
	TCOMMIT
	
	/* 获取json */
	s rows = ..GetPrescDetail(prescNo)
	s objectJson = ..GetPrescData(prescNo)
	s objectJson.rows = rows
	
	/* 返回json */
	q ..RetObject(objectJson)
	
ErrExecute
	q ..RetFail($ze)
}

```
5. 事务首尾先后一定要加空行或注释，代表强调。

反例：
```
Method SaveSomething(params)
{
    s ret
	ts
	...//to do
	tc
	q ret
}

```
正例：
```
Method GetName()
{
    s ret
    
	ts
	...//to do
	tc
	
	q ret
}
```
# 注释
1. 句首注释用`/*  */` ，句尾注释用`//  ` ，头注释用`///` ，注意各类注释后应跟`空格`

反例：
```
// desc: 获取名称
///Input:	     用户ID
ClassMethod GetName(userID)
{
    //获取参数
    s userID = $p(params, "#", 1)  ;用户ID
}
```
正例：
```
/// Description: 获取名称
ClassMethod GetName(params)
{
    /* 获取参数 */
    s userID = $p(params, "#", 1) // 用户ID
}
```


2. 避免无意义注释，尽量用规范的代码命名语言去描述。不要浪费大量时间在毫无意义的注释上。**简明扼要，不要啰嗦，注释应当画龙点睛。**

反例：
```
/// Description: 获取名称
/// Input:	     用户ID
ClassMethod GetName(userID)
{
}
```
正例：无须注释
```
ClassMethod GetName(userID)
{
}
```

3. 所有类加上创建者和日期，创建者应为姓名的全拼，避免出现yx等简写或其他英文名，并简易说明类用途。

反例：
```
Class PHA.DEC.MOB.API Extends PHA.DEC.MOB.Business
```
正例：
```
/// Description: 煎药室接口
/// Creator:     yaoxin
/// CreateDate:  2020-03-11
Class PHA.DEC.MOB.API Extends PHA.DEC.MOB.Business
```

4. 避免错误注释误导。可能由于复制过来方法，没有改注释。这样的注释后期开发人员困惑性极大。

反例：
```
/// Description: 获取年龄
/// Input:	     科室ID
ClassMethod GetName(userID)
{
}
```
正例：
```
ClassMethod GetName(userID)
{
}
```

6. 方法的完整注释，关于接口中的方法以及存储数据核心方法(如门诊发药)，应给与完整注释以及修改记录等。

```
/// Description: 住院是否存在未退药,提前退费已退
/// Creator:	 xingming
/// CreateDate:	 2019-04-03  
/// Table:		 涉及的表,普通查询可不写,视方法核心等级
/// Input:		 DspId(打包表Id)
/// Output:		 输出说明
/// Return:		 1(已退),0(存在未退申请)
/// Version:	 V7~V8.3+
/// Caller: 	 护士站,需关注医嘱调用(转科,出院)
/// Modify:      增加急诊留观判断,2020-02-01,xingming
/// Debug:		 w ##class(PHA.FACE.OUT.Com).IfIPUnReturn(780)
```
7. 类和方法注释 保持对齐公正。

反例：
```
/// Description: 住院是否存在未退药,提前退费已退
/// Creator:	xingming
/// CreateDate:	 2019-04-03  
/// Table:涉及的表,普通查询可不写,视方法核心等级
/// Input:DspId(打包表Id)
/// Output:	 输出说明
/// Return:	 	 1(已退),0(存在未退申请)
/// Version:	 V7~V8.3+
/// Caller:    	 护士站,需关注医嘱调用(转科,出院)
/// Modify:        增加急诊留观判断,2020-02-01,xingming
/// Debug:		 w ##class(PHA.FACE.OUT.Com).IfIPUnReturn(780)
```
正例：
```
/// Description: 住院是否存在未退药,提前退费已退
/// Creator:	 xingming
/// CreateDate:	 2019-04-03  
/// Table:		 涉及的表,普通查询可不写,视方法核心等级
/// Input:		 DspId(打包表Id)
/// Output:		 输出说明
/// Return:		 1(已退),0(存在未退申请)
/// Version:	 V7~V8.3+
/// Caller: 	 护士站,需关注医嘱调用(转科,出院)
/// Modify:      增加急诊留观判断,2020-02-01,xingming
/// Debug:		 w ##class(PHA.FACE.OUT.Com).IfIPUnReturn(780)
```

# 其他说明

1. 已发布或调试完的程序中不应该再出现断点`b`，调试后及时清除。
2. 禁止在涉及大量数据统计的程序中，使用不包含`TMP`的`Global`。
3. 常用变量参考《变量字典》禁止其他以外命名方式命名。
4. 产品组命名规范参考《产品命名及路径.V1》。
